萊特希澤指責中國推翻貿易協議承諾

美國高級官員在星期一指責中國違背貿易談判協議承諾，稱將如期提高2000億美元中國商品的關稅。

美國貿易代表萊特希澤對記者說,“在過去一個星期左右的時間裡，我們看到中國削弱了承諾，我想說的是，在我們看來，中國放棄了已經做出的承諾”。

萊特希澤表示，週二將發布一份聯邦公告（Federal Notice），宣告特朗普政府週五將把價值2000億美元中國商品的關稅從10%提高到25%。萊特希澤的言論與特朗普總統相呼應，後者周日在推特上指責中國試圖“重新談判”，並警告要提高關稅。

外界謹慎地希望，特朗普的威脅是為了迫使中國在最終協議中作出更多讓步。但是這一招是否會適得其反，令緊張的關係趨於崩潰，目前還有待觀察。中國外交部仍表示，中方團隊正在準備赴美談判。

萊特希澤表示，他預計本週四和周五將繼續在華盛頓與中國官員舉行會談。這意味著原定於週三的會談被推遲。普遍預計這將是達成貿易協議的最後一輪談判。

萊特希澤和財政部長姆努欽均表示，自上週結束在北京的談判以來，他們再未與中方首席談判代表劉鶴通話。

姆努欽表示，直到近期，他還認為即將與中國達成一項“歷史性”協議。然而在周末，會談“嚴重倒退”。

這些高級官員拒絕透露他們認為中方在哪些領域倒退，但用“實質性”等詞來描述中國的舉措。萊特希澤說，他對事情的解釋是，中方一些人認為談判小組已經達成的承諾是不可接受的。

姆努欽則為本週的談判留下了空間。他表示，如果中國願意履行最初的承諾，真誠地進行談判，他和萊特希澤會向特朗普傳達，但是目前來說，關稅將如期實施。

美國一直在敦促雙方達成協議，要求中國購買更多美國產品，並結束知識產權盜竊和強制技術轉移等做法。中國則堅持要求美方放棄所有關稅，並認為相關條款應該對雙方都具有約束力。

如果仲係黑鬼總統同支那貿易談判會有幾廢？

加夠100%關稅

香港傳媒集體炒車

做緊個行關稅越高搵得越多

不嬲都係9up
係你班傻閪白鬼先信強国人

中國則堅持要求美方放棄所有關稅，並認為相關條款應該對雙方都具有約束力。

放棄，轉頭又走數
強国又贏

戲嚟既姐，美國已經立定決心要做低中國啦，貿易戰只係其中一隻棋，其實無論點傾都係要做底佢

中共：承諾？咩嚟？食唔食得架？

如果希拉里當選總統呢？

Change ！

BFW 05/07 03:40 *環球時報社評：即使美國全面加徵關稅，也不意味著談判的大門關閉
BFW 05/07 03:38 *DOOR ISN'T CLOSED TO TRADE TALKS IF U.S. RAISES TARIFFS: GT
BFW 05/07 03:38 *環球時報社評：談判破裂對中國產生的綜合衝擊將是可控的
BFW 05/07 03:36 *環球時報社評：中國對貿易談判出現階段性破裂有思想準備
BFW 05/07 03:35 *CHINA IMPACT CONTROLLABLE IF TALKS FAIL: GLOBAL TIMES EDITORIAL
BFW 05/07 03:34 *CHINA READY FOR TEMP BREAKDOWN IN TALKS: GLOBAL TIMES EDITORIAL

走私？

中国人就最撚古惑㗎啦

中方一些人

屌你， 得維尼熊一隻小學雞反對之嘛

關稅越高冇人拎美國貨 我可以賣貴d

臨門一腳離場，撚狗咁撚

根本唔會談判

跟本連談判都冇
民主黨只會繼續自欺欺人，養肥支那
然後集中搞極左政策，如green deal，女權/黑人/蛔優先，煽動反白人/男人/基督教情緒

.S. Trade Representative Robert Lighthizer, who has been an advocate for tough structural changes in China, said Beijing had reneged on commitments it had made previously that would have changed the agreement substantially.

“Over the course of the last week or so we have seen ... an erosion in commitments by China,” Lighthizer told reporters. “That in our view is unacceptable.”

⋯

“We’re not breaking off talks at this point. But for now ... come Friday there will be tariffs in place,” Lighthizer said.

Treasury Secretary Steven Mnuchin, considered to be less hawkish toward China, said China’s backtracking became clear with “new information” over the weekend. He declined to give specifics and said the U.S. side had originally hoped to conclude a deal one way or the other this week.

“They were trying to go back on language that had been previously negotiated, very clear language, that had the potential of changing the deal dramatically,” Mnuchin said. “The entire economic team ... are completely unified and recommended to the president to move forward with tariffs if we are not able to conclude a deal by the end of the week.”

仲會養肥愛中共國既ABC、移民、留學生添

叫中國履行晒入WTO的承諾先可以傾貿易協議

老母欽

支那人字典從無信用兩字㗎